《**法網群英**》（）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[亞洲電視播放及發行的時裝](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")\[1\]，以[高清技術拍攝](../Page/高清.md "wikilink")，由[鄧特希工作室有限公司製作](../Page/鄧特希工作室有限公司.md "wikilink")，[吳啟華](../Page/吳啟華.md "wikilink")、[陳秀雯](../Page/陳秀雯.md "wikilink")、[陳啟泰](../Page/陳啟泰.md "wikilink")、[張文慈](../Page/張文慈.md "wikilink")、[呂頌賢及](../Page/呂頌賢.md "wikilink")[萬綺雯領銜主演](../Page/萬綺雯.md "wikilink")，監製[鄧特希](../Page/鄧特希.md "wikilink")。此劇為[2009年及](../Page/ATV領先2009品牌企劃.md "wikilink")[2010年aTV節目巡禮劇集之一](../Page/aTV_2010亞洲電視節目巡禮.md "wikilink")。

## 播放資料

於2010年7月19日至7月23日播映特備節目《法網群英錄》。

劇集序幕篇除於[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[本港台及](../Page/本港台.md "wikilink")[亞洲高清台首播外](../Page/亞洲高清台.md "wikilink")，亦會在[3香港進行同步播出](../Page/3香港.md "wikilink")，此於[香港電視史上為首次與](../Page/香港.md "wikilink")[流動電訊公司同步](../Page/流動電訊.md "wikilink")[電視台播出節目](../Page/電視台.md "wikilink")。

## 播放平台

以下時間以當地時間為準

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>頻道[2]</p></th>
<th><p>國家/地區</p></th>
<th><p>播放日期及時間</p></th>
<th><p>當地時區</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亞洲電視.md" title="wikilink">亞視</a><a href="../Page/本港台.md" title="wikilink">本港台</a>　</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港</a></p></td>
<td><p>2010年7月26日起每週一至五21點30分<br />
（序幕篇於7月25日週日20點30分至22點30分播放）</p></td>
<td><p>UTC +8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞洲電視.md" title="wikilink">亞視</a><a href="../Page/亞洲高清台.md" title="wikilink">亞洲高清台</a>　</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港</a></p></td>
<td><p>2010年7月26日起每週一至五21點30分<br />
（序幕篇於7月25日週日20點30分至22點30分播放）</p></td>
<td><p>UTC +8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/3香港.md" title="wikilink">3香港流動頻道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港</a></p></td>
<td><p>序幕篇於7月25日週日20點30分至22點30分播放</p></td>
<td><p>UTC +8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Astro至尊HD.md" title="wikilink">Astro至尊HD</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/马来西亚.md" title="wikilink">马来西亚</a></p></td>
<td><p>2011年4月10日起每週六至日22點至23點</p></td>
<td><p>UTC +8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新传媒电视U频道.md" title="wikilink">新传媒电视U频道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新加坡.md" title="wikilink">新加坡</a></p></td>
<td><p>2011年5月12日起每週一至五22點至23點</p></td>
<td><p>UTC +8</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

註：

## 演員

### 主要演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/吳啟華.md" title="wikilink">吳啟華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>方智浩</strong></p></td>
<td><p>刑事檢控科高級<a href="../Page/檢控官.md" title="wikilink">檢控官</a><br />
湯家明、黃耀輝之好友<br />
參見<a href="../Page/#司法機構/律政司刑事檢控科.md" title="wikilink"><strong>司法機構/律政司刑事檢控科</strong></a></p></td>
<td><p>Joe</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳秀雯.md" title="wikilink">陳秀雯</a></strong></p></td>
<td><p><strong>林美琪</strong></p></td>
<td><p>刑事檢控科副首席政府律師<br />
鄺家齊之母<br />
參見<a href="../Page/#司法機構/律政司刑事檢控科.md" title="wikilink"><strong>司法機構/律政司刑事檢控科</strong></a></p></td>
<td><p>Maggie</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳啟泰.md" title="wikilink">陳啟泰</a></strong></p></td>
<td><p><strong>湯家明</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/大律師.md" title="wikilink">大律師</a><br />
方智浩、黃耀輝之好友<br />
參見<a href="../Page/#律師事務所.md" title="wikilink"><strong>律師事務所</strong></a></p></td>
<td><p>Ben/<br />
湯大狀</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/張文慈.md" title="wikilink">張文慈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>周國權</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/重案組.md" title="wikilink">重案組</a><a href="../Page/高級督察.md" title="wikilink">高級督察</a><br />
楊偉森之前女友<br />
參見<a href="../Page/#警察.md" title="wikilink"><strong>警察</strong></a></p></td>
<td><p>Winnie/<br />
Madam Chow</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/呂頌賢.md" title="wikilink">呂頌賢</a></strong></p></td>
<td><p><strong>楊偉森</strong></p></td>
<td><p>范志佳手下的<a href="../Page/臥底.md" title="wikilink">臥底</a><a href="../Page/探員.md" title="wikilink">探員</a><br />
賴德聰手下<br />
參見<a href="../Page/#黑社會.md" title="wikilink"><strong>黑社會</strong></a></p></td>
<td><p>Sam/<br />
阿森/<br />
森哥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/萬綺雯.md" title="wikilink">萬綺雯</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蒙至善</strong></p></td>
<td><p>法醫<br />
蒙自強之姪女<br />
參見<a href="../Page/#法醫科.md" title="wikilink"><strong>法醫科</strong></a></p></td>
<td><p>Queenie/<br />
Dr. Mong</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 司法機構/律政司刑事檢控科

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/潘志文.md" title="wikilink">潘志文</a></p></td>
<td><p>華展棠</p></td>
<td><p><a href="../Page/大法官.md" title="wikilink">大法官</a><br />
高等法院原訟法庭法官<br />
林美琪之好友</p></td>
<td><p>華官/<br />
Raymond</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江圖.md" title="wikilink">江　圖</a></p></td>
<td><p>高　官</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港高等法院.md" title="wikilink">高等法院原訟法庭</a><a href="../Page/法官.md" title="wikilink">法官</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李影.md" title="wikilink">李　影</a></p></td>
<td><p>秋　官</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/施明.md" title="wikilink">施　明</a></p></td>
<td><p>莎　姐</p></td>
<td><p>裁判官</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p>律政司司长<br />
方智浩，林美琪之上司</p></td>
<td><p>KC</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳秀雯.md" title="wikilink">陳秀雯</a></strong></p></td>
<td><p><strong>林美琪</strong></p></td>
<td><p>刑事檢控科副首席政府律師<br />
資深<a href="../Page/大律師.md" title="wikilink">大律師</a><br />
方智浩、余美蓮、陸少傑之上司<br />
鄺家齊之母<br />
鍾健鏗之戀人</p></td>
<td><p>Maggie</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/吳啟華.md" title="wikilink">吳啟華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>方智浩</strong></p></td>
<td><p>刑事檢控科高級<a href="../Page/檢控官.md" title="wikilink">檢控官</a><br />
林美琪之下屬<br />
湯家明、黃耀輝之好友<br />
趙麗怡之前男友<br />
孫明華之男友<br />
第35集射殺楊偉森</p></td>
<td><p>Joe</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/呂晶晶.md" title="wikilink">呂晶晶</a></strong></p></td>
<td><p><strong>余美蓮</strong></p></td>
<td><p>刑事檢控科<a href="../Page/檢控官.md" title="wikilink">檢控官</a><br />
林美琪之下屬</p></td>
<td><p>Ivy</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周子濠.md" title="wikilink">周子濠</a></p></td>
<td><p>陸少傑</p></td>
<td><p>Martin</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 律師事務所

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蘇杏璇.md" title="wikilink">蘇杏璇</a></strong></p></td>
<td><p><strong>江李頌雲</strong></p></td>
<td><p>資深<a href="../Page/大律師.md" title="wikilink">大律師</a><br />
律師事務所之最高領袖</p></td>
<td><p>Laura姐</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳啟泰.md" title="wikilink">陳啟泰</a></strong></p></td>
<td><p><strong>湯家明</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/大律師.md" title="wikilink">大律師</a><br />
黃耀輝、江玲玲、David之上司<br />
方智浩、黃耀輝之好友<br />
Sera之男友</p></td>
<td><p>Ben/<br />
湯大狀</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蘇永康.md" title="wikilink">蘇永康</a></strong></p></td>
<td><p><strong>黃耀輝</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/大律師.md" title="wikilink">大律師</a><br />
湯家明之下屬<br />
方智浩、湯家明之好友<br />
小昭之男友</p></td>
<td><p>阿Pat/<br />
Patrick/<br />
黃大狀</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沈穎婷.md" title="wikilink">沈穎婷</a></p></td>
<td><p>江玲玲</p></td>
<td><p><a href="../Page/大律師.md" title="wikilink">大律師</a><br />
湯家明之下屬<br />
暗戀湯家明</p></td>
<td><p>Karen</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉家聰.md" title="wikilink">劉家聰</a></p></td>
<td><p>莫　添</p></td>
<td><p><a href="../Page/大律師.md" title="wikilink">大律師</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅青浩.md" title="wikilink">羅青浩</a></p></td>
<td><p>羅志國</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭力行.md" title="wikilink">郭力行</a></p></td>
<td><p>-{余}-天佑</p></td>
<td><p><a href="../Page/大律師.md" title="wikilink">大律師</a><br />
<a href="../Page/男同性戀.md" title="wikilink">男同性戀</a><br />
暗戀黃耀輝<br />
（第21, 29-30集）</p></td>
<td><p>Lucas</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁皓楷.md" title="wikilink">梁皓楷</a></p></td>
<td><p>David</p></td>
<td><p><a href="../Page/律師.md" title="wikilink">律師</a><br />
湯家明之下屬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/筱靖.md" title="wikilink">筱　靖</a></p></td>
<td><p>Mable</p></td>
<td><p>律師樓秘書</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [警务处](../Page/警务处.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關偉倫.md" title="wikilink">關偉倫</a></p></td>
<td><p>彭國邦</p></td>
<td><p><a href="../Page/警官.md" title="wikilink">警官</a></p></td>
<td><p>彭Sir</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/樓南光.md" title="wikilink">樓南光</a></p></td>
<td><p>蕭啟康</p></td>
<td><p>蕭Sir</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/張文慈.md" title="wikilink">張文慈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>周國權</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/重案組.md" title="wikilink">重案組</a><a href="../Page/高級督察.md" title="wikilink">高級督察</a><br />
徐嬌、蘇震海、郭可樂之上司<br />
孫明華之上司（第12集起）<br />
楊偉森之前女友<br />
第34集被楊偉森槍擊重傷</p></td>
<td><p>Winnie/<br />
Madam Chow</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉綽琪.md" title="wikilink">劉綽琪</a></p></td>
<td><p>徐　嬌</p></td>
<td><p><a href="../Page/重案組.md" title="wikilink">重案組探員</a><br />
周國權下屬<br />
<a href="../Page/女同性戀.md" title="wikilink">女同性戀</a><br />
暗戀孫明華</p></td>
<td><p>阿嬌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/谷祖琳.md" title="wikilink">谷祖琳</a></strong></p></td>
<td><p><strong>孫明華</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/刑事情報科.md" title="wikilink">刑事情報科之</a><a href="../Page/臥底.md" title="wikilink">臥底</a><a href="../Page/女警.md" title="wikilink">女警</a>（第1-11集）<br />
<a href="../Page/重案組.md" title="wikilink">重案組探員</a>、周國權之下屬（第12集起）<br />
范志佳之前女友<br />
因范志佳之死，罹患早發性老人痴呆症<br />
第35集墮樓</p></td>
<td><p>Joyce/<br />
Judy/<br />
華女</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林雪.md" title="wikilink">林　雪</a></p></td>
<td><p>蘇震海</p></td>
<td><p><a href="../Page/重案組.md" title="wikilink">重案組探員</a><br />
周國權之下屬</p></td>
<td><p>海哥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林偉雄.md" title="wikilink">林偉雄</a></p></td>
<td><p>郭可樂</p></td>
<td><p>可樂</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳嘉輝.md" title="wikilink">陳嘉輝</a></strong></p></td>
<td><p><strong>范志佳</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/刑事情報科.md" title="wikilink">刑事情報科</a><a href="../Page/高級督察.md" title="wikilink">高級督察</a><br />
楊偉森之上司<br />
孫明華之前男友兼前上司（第1-11集）<br />
第21集被楊偉森推落樓身亡</p></td>
<td><p>范Sir</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/呂頌賢.md" title="wikilink">呂頌賢</a></strong></p></td>
<td><p><strong>楊偉森</strong></p></td>
<td><p>范志佳手下的<a href="../Page/臥底.md" title="wikilink">臥底</a><a href="../Page/探員.md" title="wikilink">探員</a><br />
賴德聰手下<br />
周國權之前男友<br />
參見<a href="../Page/#黑社會.md" title="wikilink"><strong>黑社會</strong></a></p></td>
<td><p>Sam<br />
阿森<br />
森哥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/秦啟維.md" title="wikilink">秦啟維</a></p></td>
<td><p>程　威</p></td>
<td><p><a href="../Page/刑事情報科.md" title="wikilink">刑事情報科</a><a href="../Page/督察.md" title="wikilink">督察</a><br />
范志佳之下屬<br />
孫明華之前同事<br />
第25集斃命</p></td>
<td><p>程sir</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李潤祺.md" title="wikilink">李潤祺</a></p></td>
<td><p>鍾國豪</p></td>
<td><p>便衣探員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 法醫科

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃韻材.md" title="wikilink">黃韻材</a></p></td>
<td><p>蒙自強</p></td>
<td><p>法醫<br />
蒙至善之孻叔</p></td>
<td><p>Dr. Mong</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/萬綺雯.md" title="wikilink">萬綺雯</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蒙至善</strong></p></td>
<td><p>法醫<br />
蒙自強之姪女<br />
方智浩之好友</p></td>
<td><p>Queenie/<br />
Dr. Mong</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [法證部](../Page/法證事務部.md "wikilink")

|                                  |        |        |        |
| -------------------------------- | ------ | ------ | ------ |
| **演員**                           | **角色** | **關係** | **暱稱** |
| [馮家俊](../Page/馮家俊.md "wikilink") | Kelvin | 法證部技術員 |        |
| [吳嘉星](../Page/吳嘉星.md "wikilink") | Jenny  | 法證部技術員 |        |
|                                  |        |        |        |

### 黑社會

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/盧海鵬.md" title="wikilink">盧海鵬</a></p></td>
<td><p>賴敬基</p></td>
<td><p>賴德聰之父<br />
第10集出場</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/吳廷燁.md" title="wikilink">吳廷燁</a></strong></p></td>
<td><p><strong>賴德聰</strong></p></td>
<td><p>某大餐飲集團 CEO<br />
<a href="../Page/黑社會.md" title="wikilink">黑社會龍頭</a><br />
賴敬基之子<br />
凌冠欣之男友<br />
第29集中槍重傷昏迷</p></td>
<td><p>Frankie</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳亭欣.md" title="wikilink">吳亭欣</a></p></td>
<td><p>凌冠欣</p></td>
<td><p><a href="../Page/女演員.md" title="wikilink">女演員</a><br />
賴德聰之女友<br />
（第28集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/呂頌賢.md" title="wikilink">呂頌賢</a></strong></p></td>
<td><p><strong>楊偉森</strong></p></td>
<td><p>范志佳手下的<a href="../Page/臥底.md" title="wikilink">臥底</a><a href="../Page/探員.md" title="wikilink">探員</a><br />
賴德聰手下<br />
周國權之前男友<br />
第21集推范志佳落樓<br />
第34集槍擊周國權<br />
第35集被方智浩射殺</p></td>
<td><p>Sam<br />
阿森<br />
森哥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蒲進.md" title="wikilink">蒲　進</a></p></td>
<td><p>郭志仁</p></td>
<td><p>賴德聰、藍堅手下</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姜皓文.md" title="wikilink">姜皓文</a></p></td>
<td><p>吳慶龍</p></td>
<td><p>賴德聰手下</p></td>
<td><p>龍哥<br />
阿龍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伍偉樂.md" title="wikilink">伍偉樂</a></p></td>
<td><p>阿　泰</p></td>
<td><p>楊偉森頭馬</p></td>
<td><p>蠱惑仔</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉錫賢.md" title="wikilink">劉錫賢</a></p></td>
<td><p>藍　堅</p></td>
<td><p><a href="../Page/大律師.md" title="wikilink">大律師</a><br />
賴德聰之專用<a href="../Page/大律師.md" title="wikilink">大律師</a></p></td>
<td><p>Mr. Blue</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳卓昕.md" title="wikilink">吳卓昕</a></p></td>
<td><p>鄺家齊</p></td>
<td><p><a href="../Page/學生.md" title="wikilink">學生</a><br />
林美琪之女<br />
<a href="../Page/女同性戀.md" title="wikilink">女同性戀</a></p></td>
<td><p>Sandy</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/徐自賢.md" title="wikilink">徐自賢</a></p></td>
<td><p>小　昭</p></td>
<td><p>國內來港<a href="../Page/按摩.md" title="wikilink">按摩女郎</a><br />
黃耀輝之女友<br />
Robert前女友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁敏儀.md" title="wikilink">梁敏儀</a></p></td>
<td><p>潘若琳</p></td>
<td><p>黃耀輝之前妻<br />
Robert前女友<br />
（第13,26, 32集）</p></td>
<td><p>Candy</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/謝君豪.md" title="wikilink">謝君豪</a></p></td>
<td><p>鍾健鏗</p></td>
<td><p>林美琪之戀人</p></td>
<td><p>Henry</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何卓瑩.md" title="wikilink">何卓瑩</a></p></td>
<td><p>Sera</p></td>
<td><p>湯家明之女友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魏駿傑.md" title="wikilink">魏駿傑</a></p></td>
<td><p>李虹宙</p></td>
<td><p>對<a href="../Page/建築.md" title="wikilink">建築有研究</a><br />
女性連環殺手的疑兇<br />
第31集出場</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾偉明.md" title="wikilink">曾偉明</a></p></td>
<td><p>成　哥</p></td>
<td><p>（第21集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃倩婷.md" title="wikilink">黃倩婷</a></p></td>
<td><p>施　雅</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃嘉謙.md" title="wikilink">黃嘉謙</a></p></td>
<td><p>徐偉賢</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雷凱欣.md" title="wikilink">雷凱欣</a></p></td>
<td><p>鄺凱童/<br />
趙莎莎</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港藝人</a>/<br />
內地藝人<br />
（第6集）</p></td>
<td><p>Amanda/<br />
Mona</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李兆基_(演員).md" title="wikilink">李兆基</a></p></td>
<td><p>徐振聲</p></td>
<td><p><a href="../Page/的士司機.md" title="wikilink">的士司機</a><br />
（第7集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳志雄.md" title="wikilink">吳志雄</a></p></td>
<td><p>劉順安</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳少霞.md" title="wikilink">陳少霞</a></p></td>
<td><p>劉美美</p></td>
<td><p><a href="../Page/酒吧.md" title="wikilink">酒吧</a><a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆娘</a><br />
暗戀湯家明<br />
第15集被綁架</p></td>
<td><p>May姐</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/關鍵.md" title="wikilink">關　鍵</a></p></td>
<td><p>發　叔</p></td>
<td><p>趙麗怡之祖父<br />
（第10-11集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭啟泰.md" title="wikilink">鄭啟泰</a></p></td>
<td><p>鮑禮和</p></td>
<td><p><a href="../Page/精神病.md" title="wikilink">精神病院職員</a><br />
殺害顧美群<br />
（第13集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王從希.md" title="wikilink">王從希</a></p></td>
<td><p>呂小珍</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 插曲

  - 2008年9月傳出，由於[無線電視表示男](../Page/無線電視.md "wikilink")[主角](../Page/主角.md "wikilink")[吳啟華仍為](../Page/吳啟華.md "wikilink")[部頭約藝人](../Page/部頭合約.md "wikilink")，而[吳啟華在接受](../Page/吳啟華.md "wikilink")[亞洲電視訪問時](../Page/亞洲電視.md "wikilink")，他使用了[粵語說話並手拿](../Page/粵語.md "wikilink")[亞洲電視咪牌](../Page/亞洲電視.md "wikilink")，加上時常出入[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[大埔廠房](../Page/大埔_\(香港\).md "wikilink")，引起[無線電視的不滿](../Page/無線電視.md "wikilink")，發出了[律師信要求](../Page/律師信.md "wikilink")[吳啟華三天內停止行為](../Page/吳啟華.md "wikilink")，但他表示自己已於2008年6月滿約，其中接受訪問是劇集宣傳，時常出入[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[大埔廠房是由於監製](../Page/大埔_\(香港\).md "wikilink")[鄧特希租用其廠房](../Page/鄧特希.md "wikilink")，認為[無線電視單方面延長合約為有問題](../Page/無線電視.md "wikilink")。\[3\]

### 改编自真实案件的题材

在本剧中，有部分题材改编自真实案件。如：

  - 第6集：[艳照门事件](../Page/艳照门.md "wikilink")
  - 10集：[徐步高槍擊案](../Page/徐步高槍擊案.md "wikilink")
  - 13集：警方機密文件經分享軟件[Foxy洩漏事件](../Page/Foxy.md "wikilink")

## 收視

以下為該劇於[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[本港台首播之收視紀錄](../Page/本港台.md "wikilink")：

| 週次  | 集數         | 日期                              | 平均收視 | 最高收視 | 百分比 |
| --- | ---------- | ------------------------------- | ---- | ---- | --- |
| 1   | 法網群英錄      | 2010年7月19日－7月23日                |      |      |     |
| 序幕篇 | 2010年7月25日 | 4[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 5點   | 16%  |     |
| 2   | 1-5        | 2010年7月26日－7月30日                | 5點   | 6點   | 15% |
| 3   | 6-10       | 2010年8月2日－8月6日                  | 5點   |      | 15% |
| 4   | 11-15      | 2010年8月9日－8月13日                 | 4點   |      | 13% |
| 5   | 16-20      | 2010年8月16日－8月20日                | 4點   |      | 12% |
| 6   | 21-25      | 2010年8月23日－8月27日                | 4點   |      | 11% |
| 7   | 26-30      | 2010年8月30日－9月3日                 | 4點   |      | 11% |
| 8   | 31-35      | 2010年9月6日－9月10日                 | 4點   |      | 11% |

## 獎項

  - [2011年度壹電視大獎](../Page/2011年度壹電視大獎得獎名單.md "wikilink") －十大電視節目 第九位

## 外部連結

  - [亞洲電視-法網群英](https://web.archive.org/web/20100724052315/http://www.hkatv.com/v3/drama/10/The_Men_of_Justice/)
  - [新传媒電視U频道-法網群英](http://entertainment.xin.msn.com/zh/tv/channel-u/programmes/The-Men-of-Justice.aspx?cp-documentid=4805094)

## 參考文獻

|align="center" colspan="5"|[李小龍傳奇](../Page/李小龍傳奇.md "wikilink")
6月14日-10月22日 |- |align="center"
colspan="5"|[愛情犀利哥](../Page/愛也好恨也好.md "wikilink")
6月7日-10月30日 |- |align="center" colspan="1"|**上一套：**
[篤姬](../Page/篤姬_\(電視劇\).md "wikilink")
\-7月23日 |align="center"
colspan="3"|**本港台/亞洲高清台第三線劇集([2010](../Page/本港台電視劇集列表_\(2010年\)#第三線劇集.md "wikilink"))**
**法網群英**
7月25日-9月10日 |align="center" colspan="1"|**下一套：**
[勝者為王](../Page/勝者為王_\(2010年電視劇\).md "wikilink")
9月13日-10月22日

[Category:香港電視小作品](../Category/香港電視小作品.md "wikilink")
[Category:亞洲電視外判劇集](../Category/亞洲電視外判劇集.md "wikilink")
[Category:2010年亞視電視劇集](../Category/2010年亞視電視劇集.md "wikilink")
[Category:法律題材電視劇](../Category/法律題材電視劇.md "wikilink")

1.  [亞視最後通牒
    催交《法網群英》](http://paper.wenweipo.com/2009/09/04/EN0909040006.htm)
2.  以播映時間先後排列
3.  [吳啟華遭無線出律師信打壓](http://news.sina.com.hk/cgi-bin/nw/show.cgi/15/1/1/870479/1.html)